係台灣綠島開民宿兼教潛水 你問我盡答

準備開季得閒黎答下問題引人入坑
生活篇
Q:點長住台灣
A:我係台灣讀完大學再申請居留

Q:台妹正唔正，有無食過
A:正到不得了，樣靚性格好。前任同現任都係台灣人，不過無圖唔洗傾

Q:食台妹香港人有無優勢
A:無，除左開頭會問點解你會黎之外，都係your face

潛水篇：
Q:潛水有無危險嫁，唔識游水學唔學得
A:一般休閒潛水有風險但唔高，跟足指示注意安全就好少發生意外。
其實係綠島浮潛出事機率高過潛水。
唔識游水都學得，我就係最佳例子。不過首先要唔怕水同埋需要花更多時間心機去學，建議學之前體驗下先

Q:係香港學定出去學好？
A:香港學就方便，時間可以就星期六日唔洗請假。國外學就水靚啲多野睇啲，一般上堂都係3-4日。
有人話香港上堂係練技術，因為一般能見度都係2-3米。我自己覺得如果學果陣都唔靚就好難吸引人繼續玩潛水。

Q:新手應該買咩裝備。
A:先確定自己會一路玩潛水，否則買完第二年就囉去賣。
Mask>Fin>wetsuit=computer>REG+BCD呢個順序慢慢買，一套裝備保養得好可以用十幾年

Q:咁多潛水牌要考到幾時
A:如果你淨係玩，考到AOW加多個高氧專長就夠用。

Q:考到教練要幾多錢？
A:教練畢業要至少潛100支，淨計落水加裝備加上堂大概十幾萬。

Q:係咪黎賣廣告？
無錯，有興趣黎綠島玩或者學潛水歡迎問我，想推薦其他潛水店或者潛水問題都可以問

下面那個係連登潛水谷，新手教練水攝高手都有，可以黎一齊交流下

你地係咪有個Facebook page
x達？？

我唔係庫達做，庫達都有幾個香港教練
我自己同女朋友自己出黎開民宿

潛過兩次，入谷做cd rom

上年考左ow
想同男朋友考埋aow 同高氧
但佢覺得高氧冇用
其實冇高氧係咪都外潛到

Come on James?

合法？

月入幾多？

仲有想問綠島潛水易唔易見到海龜定係睇咩海洋生物多

考左牌？點解唔繼續潛

shore dive定 boat dive?

有無自潛推薦？

巴打邊間做？
我都去綠島潛過幾次
我去開阿禧潛水

好可惜三次都無去大香菇佢爛左前後都無去過

不過我都好鐘意綠島 第時會去影結婚相

o 仔，有繼續潛，前年先考牌
但游水唔叻，冇信心考A

暑假成日打風好似唔係幾啱去綠島？
有無邊幾個月去會好啲？

高氧係令你係深既地方潛得耐啲，不過要注意氧中毒既問題
但高氧唔會令你潛得耐左
國外有好多潛點都要高氧先落得去，無都一樣外潛到但可能有地方唔潛得。

Hey James！好耐無見

合法留低，唔合法bnb

上年想去考，最後無去到今年暑假睇下點

淨計潛水既話，一年平均萬4-5港紙
但換算台幣就好好洗，係綠島都無咩洗費

無小琉球咁多，石朗既話一般10次落有5-6次會見到
因為有一隻海龜常住某個位可以撞下。
綠島最出名應該係珊瑚礁種類多同埋海兔
不過最多人知應該係豆丁海馬

主要shore dive但都有船潛
不過船潛深度比較深所以都建議aow先好去

有相熟自潛教練，不過係台灣人

我之前係9號，而家自己接job
禧哥人好好！不過大香菇應該係必去嫁啵，巴打咁唔好彩無去過
而家訓低左，係無咁靚不過一樣生存緊養緊好多魚

綠島真係陸上海下都咁靚，影婚紗應該好難忘

其實真係唔洗游水叻，係海底夠放鬆就得
不過巴打可以潛多幾支覺得準備好先考都無問題
唔係個個天生都水性好

綠島3月尾-10月中係潛季，
其實全年綠島都係咁水清水溫24-30度，但冬天東北季風比較強
風浪大有時停船唔方便。
我最常建議朋友5-6月尾同埋9月中-10月黎，避開人潮
至於打風就真係講運，舊年啲風全部吹唔正但就趕左好多客

巴打有需要搵潛店既意見可以問我
唔一定要黎搵我考

如果經常周圍外潛高氧值得考, 非常有用一定要有個高氧牌旁身

當然前題係要有自己電腦錶, 高氧最重要最重要最重要係識得點set自己隻錶, 始終隻隻錶牌子set法唔同你唔識用其他人未必幫到你

一年 萬 4 ? 你打錯字 ?

唔好意思打得唔好
一年平均除返開一個月萬4-5左右

信心呢啲野潛多幾次自然會有

高氧真係值得考，外潛幾日最後一支用高氧排氮都唔錯

哦 咁就正常啲

萬 4 , 5 台灣 ok夠生活啦

其實好過係香港生活，夠搬出黎住仲儲到錢去旅行

有留意開你消息！恭喜你
Plan緊同班朋友8月去果度 到時會一會你

推一推

多謝James！等你消息！

之前睇過台灣呢類離島嘅info已經覺得好吸引 蘭嶼 小琉球 綠島
有機會一定去一次潛水

係呀 我都想去台灣隱居算
但就爭啲技能 , 係咪學門手藝好呢

唔識游水都學得？請問你係PADI, NAUI, SDI, SSI 定係咩機構？

台灣既離島保護得好好
易去程度就小琉球＞綠島＞蘭嶼
水底靚既程度就蘭嶼＞綠島＞小琉球

如果克服唔到耳仔水壓點算係咪唔使學潛水
平日游水潛低小小都feel到扯到好勁耳膜就爆咁
試過禁住鼻就噴氣都唔係好得咁

台灣無香港咁方便，要考慮清楚
就算係台北都無咁方便
有手藝都要有錢先有辦法留得低

LM join

我係PADI教練
唔識都學得，但一定要唔怕水，同埋無空間恐懼
有見過客一望落水底就驚，甚至一戴面鏡就怕。
所以擔心既可以先體驗再上堂

得閒想旅遊去玩 平均收費幾多

留名 之前去左 係夏樂民宿住！

你游水閉住氣做係好難做 潛水可以呼吸
你可以而家係水面試下三種方法可以平壓
第一種：呼一口氣壓住鼻再好似呻鼻涕咁呼氣應該有感到一鼓氣向耳仔往外衝
記住口鼻都唔可以出氣
第二種：吞口水
第三種：旭下巴
除非你長期鼻塞過敏，唔係既應該都會有反應

lm

滔?

個個人體質唔同, 無100%嘅答案, 但係水肺潛水可以一路呼吸一路慢慢做, 做到耳仔唔痛先再潛深啲, 潛多啲習慣左就會越做越易

下次去水度試下先
唔該曬巴打

通常綠島既民宿都有套裝行程
包來回船飛住宿電動車浮潛夜遊
視乎你住backpack定雙人房 3日2夜大概3-6千台幣不等

夏樂啲房都好靚 有無去玩水啊?

唔係果然香港人都係識庫達多

其實你而家做都得成功既話都會有感覺

之前體驗過 有教練帶個隻
如果想學既話要上幾多堂？gear大約要幾錢？
要考到d乜野先可以自己去潛？

都幾平下

你咁講好難抉擇
好似揀綠島最穩陣

9號d台妹好多都好正 無論客定係工作人員🤣

我仲記得係雞仔礁遇到子彈流上水得返30bar

落水要落1支平靜水域(游泳池/港口)4支開放水域
上堂會包裝備所以千祈唔好上堂之前買
除非你近視極深或者有特別需要

理論上你只有要ow你就可以自己去潛水，但一般唔會咁做
因為水底無googlemap你要搵熟悉當地水底情況既人帶會最安全，因為佢地先知當地有咩危險之處或者咩地方先有靚野睇
我地教練去國外都會搵當地潛水店既導潛帶潛水
所以當你有牌你就可以去國外潛店借裝備同搵導潛帶你潛水

第一種過唔到自己心理關口總係覺得會穿耳膜
第二三種就有啲feel

黎綠島最麻煩係車程
因為高雄落機要轉火車去台東再搭船
船班又唔係好多班

台東出發？

小琉球水最清係11月到3月 其他時間都好濁
一定見到海龜但都只係得海龜
蘭嶼係最未被人破壞既地方，但坐船要2-3個鐘
綠島1個鐘 水亦都好靚 所以我先係呢度開

雞仔礁流好多時都好強 但真係好靚既潛點
遇到流就順住去啦反正附近無咩危險

做一下好快既瞬間，唔好長時間用力
唔會穿耳膜個力無咁大，反而潛水果陣你唔做平壓就會受傷

有冇上半身自拍
大唔大隻？

係，好少民宿會由落機開始包行程
因為火車飛都要上網搶

男既你都岩？
唔大隻亦唔鐘意影相

遇過最危險既情況係點

點解浮潛仲未出事？

其實潛水可唔可以戴CON?

有無得玩freediving?

感覺綠島係最商業化既外島......點解會咁

如果講潛水 仲係ow果陣係沖繩遇到大流
唔識貼底踢得都唔向前 同導潛潛伴愈拉愈遠就快見唔到
已經準備好放棄人生
好彩最後潛伴返黎拉我一把直接用爬咁避流

如果講教練生涯既都總算順順利利
太大浪就唔落水 學生唔帶太多一團就好易handle到

潛水因為大家都知危險 教練唔會一個睇太多人
有牌既有上過堂知道點解決問題 體驗既係一對一所以好易睇到
浮潛一個教練對十幾人 個個都趴係水面
呼吸管入水你就即刻飲水 救生衣著住唔識用力就翻唔到身
好易出左事要最後上水先發現

可以 我都戴con

我自己無玩 但有識既freediving教練

上年係台中間divecube學完好想搵次出海潛

因為方便，發展上黎無咁難
小琉球可能更嚴重
蘭嶼運物資去都難而且好排外
不過雖然近碼頭附近好商業化 但我覺得都保護得算好
有好多保護區，天氣好就可以抬頭望星星
夏天仲可以肉眼望到銀河
3-4月仲有螢火蟲

以我所知好多freediving教練都淨係會帶自己學生自潛 非學生不帶
所以你要搵人一齊潛可能要去搵台灣自潛谷

之前經過見到碼頭堆屋仔真係嚇親
完全唔係想像中既無咁人山人海既外島

咁反正都係要搵人帶
咁考牌作用係乜野
同一直玩體驗有咩分別？

咁咪永遠只可以去玩浮潛然後自己潛落去?

係咪可以帶con潛?
潛過一次但水會入眼罩
要襟住個眼罩位呻返d水出黎

其實每個外島都係咁 會集中係碼頭附近
當然唔會似國外真係咩都無淨係睇villa
畢竟綠島好多原居民已經住左好多年

主要係深度
體驗潛水最深12米 ow 18米 aow 30米 最深40米
體驗潛水會係最簡單最安全既路線 睇既野未必咁豐富
自己有牌你可以去既潛水點會多好多
最簡單假設有一隻沉船
體驗只能由上至下望 ow係船頂 aow可以圍住成隻船游

唔建議一個人獨潛
freediving會BO 一條友就極危險
都係搵下人一齊玩開心啲

可以 一般入水好少沖甩con
亦好少入到咁full你都唔排水
BTW果個叫面鏡mask

咁ow同aow要上幾多堂 要用幾錢左右？

我依加淨係去泳池貼池底游下水當潛左

ow1+4支aow5支
我呢度單上堂13000+13000 預3-4日+3日
如果套裝行程應該就15500+15500

*台幣

係香港上完freedive好似無咩機會玩

唔識游水學唔學得潛水

就係男嘅先要喎清

屌你老母，你呢啲咪為咗自己賺錢害撚死人囉

PADI Instructor Manual - Open Water Diver Course Instructor Guide

呢位巴打你冷靜啲
我教過所有學生都pass左所有PADI既標準先可以畢業
唔識游水真係可以學 唔代表佢地係學既過程無辦法做到呢啲條件

既然有位巴打咁大反應
唔識游水係可以學潛水既 要囉牌一定要pass到課程入面既標準

浮潛會點出事？
去過綠島玩過
過夜係幾好玩

雖然係殘體 但可以睇下

A仔路過
仲未去過外潛

綠島打唔打得魚？
Free dive 果隻
魚槍士令合法？

有時間就抽空去下其他地方啦
東南亞好多平靚正既地方

可以 只要係保護區以外都可以
不過一般都係島民打魚 外來人會危險啲

有！仲要自己一柒下柒下咁去 電單車又唔識....好彩民宿既小幫手帶我去玩
不過我坐船暈船浪 無幾耐就去浮潛 enjoy唔到好快又覺暈

係果邊開潛店有咩門檻？
資金要幾多？ 船 住宿 買裝 牌照果啲

唔識游水既話
課程入面有冇話邊d動作/技巧比較難做到？

所以千祈唔好坐完船即刻去玩水 晒左
綠島隻船真係好易嘔

船唔識比唔到意見
因為係外島 建築成本會比其他地方高好多
假設你由0開始 你要先搵到地
以下以台幣算
合法既地一般都1-2萬/月租 買就過千萬
最平直接用貨櫃屋 1-2百萬
起一間2-3層既1-2千萬起跳
裝備當你一般潛水店 15套裝備左右 一套3-4萬
申請牌要做好保護環境先批 一般要花2年左右
不過重點係你唔係島上面識人 你應該都無機會做到

就係上面巴打所講既水中游泳或漂浮10分鐘應該算比較難
同埋面鏡排水 唔識游水應該會比較怕呢個情況

你果頭有冇水底相睇下
香港果D真心伸手不見五指

唔悶？

我完全唔識游水又怕水 但我4月會去越南潛水 係咪都安全？成日形住會浸死 近排積極搵fd學游水想練習下 但都冇乜用咁

比隻最近影既龜龜你

真係悶先去台東睇戲
但每日望下海潛下水其實都好寫意

只要你夠定 其實都好安全
不過建議你同教練講聲等佢多啲注意你

又幾清下
仲有冇多圖先

知道 到時會同佢講聲
落到水係咪可以自由呼吸架？有冇話而家做啲咩可以幫到之後潛水？
唔好意思太多問題

都想去綠島玩下

唔係打風嘅話香港d水都唔係好差啫

唔打風最多咪見1M範圍

喺綠島開ow 一直好想再去
早上下晝潛水 夜晚揸電單車睇星星
真係好羨慕你

之前去玩 潛到一半 個桶流氣嚇撚死

你覺得free diving考牌係台灣考好唔好？諗緊黎緊summer去泰國考，但台灣好似都唔錯

仲想話上年你帶過我潛

之前同台灣人嘅女友去綠島，成個島除左我同庫達個教練係香港人，好似冇幾個係果種感覺好正，好似融入左去

黎緊5月 一行10-11人去蘭嶼+綠島 睇黎可以搵巴打你帶潛水喎

就係想試下呢種三四日遠離煩囂嘅感覺

負評廣告黨

我好少影大景 水攝新手

了解多啲係好事
係水到唔可以用鼻呼吸 所以你可以練習下淨係用口吸氣呼氣
同埋上面教過既平壓三種方式可以試下

有興趣可以上網睇下綠島介紹啊
有需要可以問下我

係綠島真係好寫意 雖然無聊啲無咩玩
但真係潛下水睇下日落星星就一日一個月一年

大漏氣？你聽到應該就好嚴重要緊急上升

我個人覺得鬼佬教會重視freediving 既原則
放鬆去感受海洋 而唔係一味挑戰深度
而家台灣太多新教練 我眼見有部分唔係好注重安全性
不過我唔玩自潛所以唔評論太多

可能都有係海見過
我都帶過幾個巴打潛

可以選擇無gear 游200或者用呼吸管蛙鞋游300米
所以一般訓練完平靜都做到

仲未搵潛店？團客既話記得早啲訂
有興趣可以tg我比下價

以我所知島上旺季應該有三到四個香港教練 除左我都係庫達
我之前黎玩原來4日3夜 最後7日先走
呢度太舒服啦

感謝推po 🙏🏻

長期巾鼻敏感、鼻塞點算
咁咪平壓唔到

呢個可能性好大
如果上面三種方式都無反應既話 落到水可能會難做甚至做唔到
建議真係想學之前體驗過先

想discovery diving 先呀，之後再決定學唔學
試平壓第一種都有反應（只要唔鼻塞）
但如果果日有鼻敏感鼻水就麻煩
一日塞一日唔塞都學難學到啦

巴打可以望一望呢度

有任何以上既健康問題都唔適合潛水

你個廣告帶誠意得黎又唔突兀
留名帶機會去黎搵你

多謝巴打 有需要隨時搵我

小型

黎緊打算4月16 17 18日 去綠島潛水影下相 影下風景

但綠島交通好似好唔方便 想買佢小型飛機票來回台東然後再飛台北 但完全唔啱時間 又唔想坐火車坐成6個鐘 巴打有冇經驗可以講下點搭車來回台北/嘉義最好? 唔該晒

咁好小事既 注意殘壓就無大問題
爆管果啲就出事鳥

台北既話 火車最快3個半鐘 班次唔多
或者松山機場飛機落台東 最平千四台幣一程
十點果班可以接到十二點飛綠島
綠島機票就上德安訂 網上得四個位
不過風太大會停風巴打要注意

嘉義既話建議台東火車去高雄轉高鐵
貴但快

差啲嚇死我

人無事就ok啦
無事先做到世界冠軍嫁嘛

黎緊應該5月會去多次綠島潛

黎體驗定上堂啊？有需要多啲潛水店或者住既資訊可以幫下你

萬45用一年

自膠
打得唔好 旺淡季一年平均返每個月萬4-5

綠島起3層都要5球？
我香港起都係2球幾炸啵。。。
5球係連地連建築費 裝修費？

日出溫泉正

你間民宿租定買？
價格如何？
係合法有牌定普通民居？

建築費包料包工唔連地
台東已經係偏遠地區 綠島要再貨船入黎
材料會貴3-40% 仲有運費
工人入黎要包住包食

潛完水去浸一流 即刻鬆曬

租普通民居 你指價格無房價定租金？
租金唔方便透露唔好意思

你唔怕到時做起左業主玩野收返咩

當然有考慮比人收返或者起價
但一簽就4-5年以上咁簽 除非佢收返自住否則可以加簽
不過計過投資既一兩年多數回到本

體驗

如果有需要行程安排既意見 歡迎問我

一鍵留名

有咩安排可以推介下同女朋友去

黎綠島搵民宿一般都套裝行程
包浮潛或潛水 住宿 來回船飛 夜遊同電動車一次包曬
咁就方便抵玩
除左潛水 有個叫藍洞秘景行程我覺得都值得去
水唔深大概四五米既湖 幾靚
溫泉亦可以一戰

我

我半夜出發去浸，無台妹但有架妹

叫朝日溫泉至啱

Support u ching
搵你潛洗唔洗預約

不輪架妹台妹 只要著bikini 就係正妹

要啊 避免我放假出去
有預約可以預先安排時間 放長假果啲會好忙

大約幾錢到

住雙人房既話一晚由2千-4千台幣都有
體驗潛水2500 來回船飛960 電動車2人一部一日600
藍洞好似係6-7百唔係太記得
全部都包既套裝當然會平D 不過單價大概係咁你可以計下

點解揀台灣？

thank you

準備入藉台灣國？

首先我係台灣讀書所以都習慣係台灣生活
鐘意綠島既自然舒適同埋人情味 幾乎大部分既餐廳舖頭甚至郵差我都識得
當然綠島海底真係好靚 呢個係最大原因令我留低

綠島除左風景靚 同有一座監獄？有冇錯 仲有乜景點
交通點去飛機 坐船返宜蘭定去台北？

而家都有居留身份 會唔會入藉都係等結婚之後先算
好彩香港認可雙重國藉

之前去過綠島浮潛一次
都想去綠島學潛水
想問如果去學ow 要預幾耐同幾錢左右

有一座現用緊既監獄 有座舊的監獄改左做博物館
黎綠島主要都係日頭玩水 夜晚睇星星
無咩特別野玩
交通既話係台東坐船或者小型飛機入黎

多不多年輕人留鄉發展 定去哂台灣本島台北桃園搵食？ 綠島都算島中島

預係個島度3-4日 4日課程會輕鬆啲
單上堂係13000台幣 上堂套裝行程住背包床由15000-18000都有
記得潛完水18個鐘唔坐得飛機

主要都係會返本島 始終工作類型唔多
反而愈黎愈多外地人換完宿愛上左綠島入黎做野

戴眼鏡可以潛水嗎？
如果不戴con
0 知識 未來好想玩 相信台灣應該比香港玩平
識少少蛙式甘

即係一星期左右已經夠考第一個牌
點解唔坐得飛機嘅

點睇去日本潛水？

唔戴con都可以 不過要講聲等潛店準備有度數既面鏡比你

因為潛完水會有氮氣係身體累積 坐飛機同落海一樣會增加壓力 有機會令多餘既氮氣係身體積聚形成氣泡 會形成減壓病

好啊 日本水質一流！有啲地方會遇到鯨鯊manta
不過日本潛水好貴

點解會噤貴？？
嘅然貴, 佢日本開咪仲好

住緊自己屋定租緊
幾多尺

點解咁貴我又答你唔到..
不過日本教潛水要另外考日文潛水試

租人地地方 兩層加頂樓
唔知幾尺

幾年前好似有報道話有香港人係日本開潛水店
順便移民

我可以話我真係好好彩

沖繩有香港人潛水店
應該係話佢移民去開潛水店 首先要有錢

欣先啱

唔係

好似每日夾左幾十萬, 2條友夾左70個

70個話多唔多話少唔少 我就無啦
不過開舖好好賺

每日30幾萬, 當做盤生意又唔算大投資
但我覺得教潛水係辛苦錢

其實, 可唔可以捉蟹返上岸煮

咁要移民去日本應該已經投資唔少

其實可以 除非保護區
不過唔太會咁做 畢竟捉一隻就少一隻睇

日本投資做生意好似35萬港幣
係有門路唔知做乜好

蟹？ 唔係應該有好多
只係釣上黎同潛落去捉嘅分別

蟹係潮間帶 我指魚龍蝦

想問有無做船潛fun dive？
同埋租裝備同住宿條數點計？

我綠島兩年前潛過
有AOW+nitrox牌

有但船潛要睇果日船家出唔出船
巴打唔介意既加我tg詳談

我上次去住左一星期。覺得無乜野食。

呢度直頭係食物荒島啦 食得既餐廳得幾間
冬天啲舖唔開浮係食7仔添

*淨係

我食左好多晚呢間

之前主要目的唔係潛水，係去休息同埋朝日温泉。

羅師傅好食啊 老闆人好好
我平時都推薦比客

唔潛水留一星期應該真係好hea下
有無玩水

因為之前考OW
5支都係去石朗岸潛
行潮間帶行到好想死
如果再去 唔出船就要諗諗

轉頭加你

條命係自己既

喺連登招客去綠島玩
竟然唔貼呢個打卡位

我怕各位比人捉返上支那改造
個人權博物館真係做得唔錯
不過亦有鬼故聽

夾岩漲潮就好輕鬆 漲退潮就行死

民宿好冇做？買地起定租？

今年岩岩開 前人經驗話民宿係最好搵
不過我地方細賺唔得多

租民居做bnb

請唔請working holiday

小弟地方細請啊起
不過巴打幾月想黎做 我可以推薦

我都係租民宿，400蚊晩包電羊

巴打係咩地方做啊

等睇波推一推

綠島真的係一個清幽勝地，看著海浪又一天

想去台灣學潛水 但未睇岩

一條友去 通常玩幾多日

學潛水都係小琉球墾丁綠島蘭嶼
講方便去就墾丁=小琉球>綠島>蘭嶼
水質就調轉
上堂價錢都差不多

鐘唔鐘意玩水 唔玩就2/3日
玩就幾耐都唔夠

曾經做商務既，租左廿間，幾好做(唔係台灣)，之後有諗過去台灣做民宿
上網睇左下人地買地搞個啲好複雜就冇諗
btw，以前去花蓮玩，揀啲high end小小既莊園，半山既別墅住，唔記得左幾錢一晚了，不過個陣心入面諗都幾好賺下

民宿都係一開始果筆大 之後就坐住賺錢

巴打 我都係綠島 啱啱今日潛左兩支
清鏡狂飲水想死

幾時係學潛水季節
如果 10-2月係咪唔好 定風季唔好去

好想去學
巴打掉左幾錢落好 去左幾耐？

Btw 加油 好過係香港做奴

唔潛係咪無咩好玩 聽你講無野好食

上網快唔快？

巴打你係咪sunny 帶上堂果位

其實全年都岩潛水
不過12-2月風大水凍 潛得會辛苦啲

由學潛到考教練應該都用左十幾廿萬 粗略估計
一開始都係去唔同國家旅行學潛或者潛水
三年前黎綠島旅行之後咁岩有機會就辭工過黎做住學教人

如果唔玩水 就要玩攝影或者鐘意休閒
啲風景真係隨手影都好靚

唔快 當長洲咁諗就岩

得4g冇寬頻？

咁又有 不過打大風會停電停網
有海底電纜

我上網見好多綠島學 考個入門牌 大約要17k 台$
果個牌for 咩 岩全世界用？
你指十幾廿萬係講hkd ? 都抵
我都好想去學

Padi 係國際潛水機構
休閒潛水入門牌係open water diver 一個牌終生全球通用
個牌可以潛落最深唔超過18米既地方

綠島既話淨上堂應該13k 包住宿果啲就15-17左右

我算玩得平 窮撚無錢

Thx 聽好多話包住 其實住hostel 黎緊想同女友去
自己住好少少 但果度住平？ 靚？
同你話無野好食？ 咁大獲

有啲店應該有得加錢轉套房既 有興趣可以問下間店
住其實比台灣本島貴啲 但都算平
無好野食但都有野食既
將就下 無野係完美

其實去個邊係咪間間都得 冇話邊間好啲咁 但我自己其實想去線島個邊

但是我就覺得線島百冇好悶 墾丁就太多間選擇唔識簡

教過mihk?

用左幾錢開鋪

4月打算入綠島玩
有無咩套票/水上活動介紹？

*綠島
其實你黎上堂都無咩時間去玩其他野 當然墾丁係多啲野玩既 不過水質無咁好
間間個牌都一樣 都係講教學質素
建議無人介紹教練比你既話 就搵Padi 5星潛水店
應該會穩陣啲

香港潛店？無啊

大概20萬左右 燒錢中

都係體驗潛水 浮潛 秘景藍洞 潮間帶導覽
你有訂民宿既應該都有呢啲套票行程

我網上睇綠島好似得一間五星

20個唔多呀 20個 夠幾多個月開支 ？

藍莎 9號 火燒島
庫達我唔肯定

夠裝修
仲有些少夠兩三個月洗
不過準備開幕鳥

唔係呀今日終於上完 好撚攰

😂一路岸潛係辛苦既 不過風浪好水底應該好靚
恭喜畢業

未搵呀 有無介紹？ 留兩日會唔會好悶

淨係行出去個段路都已經攰到死去狂仆街

不過真係好靚呀

個人推薦體驗潛水 藍洞同潮間帶 好玩又特別
特別係潮間帶

兩日會意猶未盡 三日兩夜輕鬆啲唔會趕

捉住教練行 輕鬆好多

周末推一推

霆？

唔係😂係綠島教嫁？

巴打有無TG或者LINE可以傾下? 唔該

準備過綠島學free dive

搵左邊個教啊？

睇定左個台仔
依家水溫幾多？
好想快啲過黎

係咪凱仁
而家都24-25 好舒服

有睇佢ig
仲有無其他人介紹？
我見唔少係小琉球
但我又想潛綠島

小琉球方便去嘛 我識既綠島就佢同佢個partner 呀威

Sunny 係邊個 ？ 你同人有仇？響人名既

綠島夜蒲有咩介紹

Sunny 係島上另一個香港教練
咁岩果日見到佢帶香港學生者
有仇先唔講名 一陣大家去搵佢學

無
呢度過八點已經無咩野食 係有一兩間酒吧既
唔好諗住會食到女

隻腳行得差/行唔到 潛唔潛到水

可以 係學潛水既過程中會有啲不一樣既方式去學
建議搵熟悉教肢體障礙既教練會更安全合適

巴打有冇相識嘅教練 對潛水有興趣

我反而唔識踩水

邊間呀 9號？

呢方面我知道既真係好少 唔好意思
我幫你做左一輪research 呢間叫ddi（Disabled Divers International）既機構有潛店係泰國布吉 你可以參考下

所以有第二個選擇係游水
我一開始唔識游就狂踩

舊年前年係 巴打我係咪帶過你

通常黎玩一般都係3日2夜
潛水團就會留耐啲4-5日

打風既話會停船 所以會係預測風浪變差之前會送曬島上旅客出去 自願留低一般民宿會簽生死狀

我住台灣 之前係外國有玩snorkeling
一直都想考牌 大概咩價? 定TG搵你傾方便的?

lm先
遲啲打算學
想問下係香港同台灣學最大分別係咩

綠島一般考牌單課程都係13000台幣
包住宿既話間間唔同 可以tg問我呀

最大分別係水質 香港水質唔好能見度可以2-3米左右
台灣既話要睇地方 但都有10米以上 綠島一般都超過20米
另外價錢香港計落淨上堂會比台灣貴 但因為飛台灣要機票住宿
同埋就係時間上 香港會分開幾個周末上 台灣就3-4日完曬一個課程

btw今日帶一團老香港教練團聽到 香港有1帶8既上堂團
綠島最多一對四 人數少相對上會安全啲學得好啲

來緊想去潛5日
最多可以幾多個dive?

咩價錢？

以前係香港潛過一次，一落到水用口呼吸就變好快，心跳加速，潛到7 8m左右就上返岸

浮潛到係咁，我覺得係用唔慣舊reg，有時會唔小心用返鼻呼吸
有咩建議可以慢慢練好

p.s. 真係好想學潛水，覺得水底好靚

第一次潛水係咪join體驗潛水會比較好

好想潛水，可惜唔潛得

唔會留😂無野做加上會有危險 打到正真係會停船十幾日空投物資
錢就一定會退

一日最多4潛加多夜潛 不過要視乎你體力加風向
價錢可以tg傾 不過一個人黎價錢唔抵玩

打算去石朗潛
會唔會中伏？

想練好可以夾住個鼻用口深長而慢咁呼吸
一開頭一定會唔慣所以上堂一開始會花時間調整呼吸
不過潛水最緊要放鬆 愈放鬆你愈掌握到每次呼吸節奏

非常建議體驗左先考慮考
因為有人怕戴住面鏡有人會怕踩唔到地
呢啲野你未落過海完全唔知

巴打點解唔落得？
不過唔緊要既 落唔到水就玩其他囉

石朗好靚啵點會中伏呢
唔好期望遇到大魚就得 綠島無咩大魚

留名
潛咗兩次，控制浮力好差，成日撞地
個陣考OW教練分明放水俾我

中性浮力無咁易完全掌握到既 我都用左十幾dive先通
總有一潛你會突然間叮 諗通個原理
慢慢練 要記得bcd充氣既話 只要充到你唔踢水都唔會沉底就夠
如果你一唔踢就會沉就充少少氣去增加浮力 避免你必須keep住踢黎保持深度 咁會好辛苦

一充個人就浮上水
我有時吸大啖啲氣好似重work

如果你沉底一充就升水 多數都係你充太多又急
點充式充一下氣感受一下浮力 唔夠先充

月入？

想考OW係咪唔可以學free dive？

樓主，我想請教你一個好困擾我嘅問題

我上年考咗OW, 但第一次落海已經喺海入面暈到嘔（真係嘔咗出嚟），之後每次落海都食定暈浪丸，但每次潛咗一陣又開始暈同作嘔

你有無遇過啲咁嘅人，知唔知有咩辦法可以無咁暈，我平時搭車搭船都唔會頭暈，但潛水竟然會暈到嘔真係好沮喪

潛水既話平均每個月萬5左右

同一時間唔得😂水肺完12小時唔可以自潛

首先果日風浪算唔算好大？ 暈船浪要早一個鐘食
另外 潛水既時候 防寒衣會唔會太緊？呼吸會唔會太急促？
最後就係呼吸既空氣會唔會有異味

綠島岸潛同船潛有咩潛點推介？另外邊個潛點你覺得大機會見到豆丁海馬？
同埋巴打熟唔熟蘭嶼的潛點？因為自己都鐘意地形特別的潛點，但聽講蘭嶼d流大，我係aow， 潛得12支，dm 會唔會唔俾我落水

係or ?
如果可以唔洗踩水我想去學

個requirement 係10分鐘不利用游泳工具係水面游動/浮動
所以你keep住游10分鐘都ok

岸潛有大香菇、教堂、小丑島十字架、獨立礁、將軍岩等等
船潛就鋼鐵礁、雞仔礁、六米礁電桿礁、大峽谷、一線天等等
大大小小一共有大約20個潛點左右 視乎風向唔同會去唔同既地點潛水
最方便又最機會見到紙片豆丁應該係中寮港

蘭嶼我唔熟 但以我所知應該唔係太誇張既流
DM會視乎你既潛水情況去唔同既潛水點 所以唔洗擔心佢唔比你潛
只係有機會唔帶你去超越你程度既潛點

借問聲，唔識游水踩水點樣考試

如果巴打你會暈船兼耳鳴，可能係耳水不平衡所以容易作嘔？呢點我唔肯定可能要去問下醫生
首先暈完船未休息夠就落水比較容易想嘔係常見既
因為係水底都會有風浪擺動既感覺，落水之前亦會係水面飄一段。
耳壓做得密係非常正常，只要一直下潛你就要一直做
可能2米一次4米一次7米一次，只要有耳壓既感覺就要做
潛水過程會上上落落，常做係無問題
加上你話自己好驚，應該就會呼吸得太快，過動換氣令到你有作嘔既感覺
成件事就合理曬。
打風前夕同易暈無直接關係，但打風前可能風浪會大左，有機會令你暈浪

上完平靜水域同海洋實習1之後 會對水同浮力有基本認識
對於踩10分鐘水其實無想像咁難 只要放鬆同吸氣夠飽就好難沉
當然呢個踩水既練習唔會丟你去大海中間叫你踩唔理你
會係個足夠安全既水深大概2米3米左右 同埋教練會陪住你 會安心好多

游200米反而容易好多
係唔係會係海到游200米

係啊 所以真係其實唔難連登仔一定得

唔算大浪，防寒衣係借嘅，每次都係咁上下緊；空氣唔無異味，但每次都feel到喉嚨超乾
可能係暈浪丸食得唔夠耐 下次試下再早啲食

多謝樓主解答，祝客似雲來

你係邊間？上年我都係綠島考open water
唔太為意有香港人開嘅潛店

巴打件防寒衣唔好著太緊
另外落水前盡量飲兩淡水
因為個樽係壓縮空氣會比較乾 所以吸得耐會口乾
落水後呼吸唔好太急促 保持長而深既呼吸
應該對你有幫助

因為我唔係開潛水店😂有香港教練既潛店應該得庫達同9號
我舊年係9號做

森吧🥳

森吧好過哈狗好多

記得一定要體驗潛水

其實落水又有咩好怕喎
最怕係人多 咁先水濁

冬天去咩都冇得食。得森吧同鬍鬚開門😢
溫馨提示冬天去一日得一班船要預鬆d時間上次停船停飛機被逼留多一日

唔怕打風咩

啱啱喺綠島考完o仔反嚟
4次潛見到3次海龜好開心
好想再去
Btw 巴打請唔請人打工換宿咁

鬍鬚難食到...
冬天東北季風好強 三不五時會停船
所以都建議2-11月黎綠島

打風無得怕啦 要黎既會黎

巴打運氣好好啵
我細民宿無床位請唔起換宿 而家應該無咩民宿搵夏天既換宿
五月可能仲有

台灣有冇得考曬所有牌（包埋教練牌）？
因為之前睇過d教練都係去菲律賓或者澳洲考
想有個了解去發展下

想問下呢啲天氣落水應該要着幾厚？
下個月去小琉球，驚凍死

上年一月考o仔個pair

自己一個可唔可以黎學OW
毒撚冇partner

有 教練可以由o仔教到dm
要搵課程總監上堂先可以考教練牌 台灣一年好似4次考試
3月5月8月11月

小琉球水溫應該都係24度左右
水面唔凍就得 水下面好溫暖

揮個手先 仲有無潛水啊你地

可以 只要唔係連假都好歡迎黎學潛水
連假行程比較忙少接一人班

如果從0開始考到教練牌，一般人用幾耐時間？
會唔會趕到5月，定快極都8月

最快最快我見過既堂係半年 泰國布吉有
但潛水唔係一件咁簡單既事 比你直衝到上教練只會係一個半桶水既教練 唔知學生既情況遇到危險唔識解決
一般人都要起碼兩年 肯定自己適合做潛水 亦對潛技有一定程度先會去考

舊年去完心情一直投入唔返工作
除左食物麻麻之外真係理想生活
來緊想去考埋advance
考open water最遠都係去到大香菇

你承受得住果種無聊就得
呢度無咩娛樂 但我鐘意望下山望下海就一日既感覺

考o去唔到咩地方 黎玩先可以去唔同潛點
有機會綠島見

其實娛樂嘅野好死
香港好似好多野玩
其實生活好枯燥

Btw，燕子洞係咪堅會舐野

巴打有興趣可以搵打工換宿

你可以試下夜晚去 我唔夠膽

我都好想再去潛、但隻耳仔有次潛水可能上得太快搞到好痛、後尾睇醫生話中耳炎就無再潛，明明潛水真係好正

如果係氣壓性中耳炎 應該休息幾日就無事
慢性就唔得 不過建議巴打去睇次醫生確保無問題先再潛水
唔潛得就唯有睇人啲相黎止痕

民宿叫我千祈唔好去

因為真係好猛

小琉球潛水有冇潛店推介?

巴打
我黎緊要去綠島潛水
如果搵你教有冇優惠
連住宿

同埋如果深潛急屎點算

有 我朋友叫呀敬 台灣人黎
係小琉球小綠島潛水度教 教得好好

我個價好抵 食水無潛水店喧深
我唯一平到比你就係教得用心
有興趣可以tg我問

急屎黎講呢 其實因為水壓好少會海底出事
但如果真係肚屙就兩種方法
忍到出水 又或者同潛伴講聲 呢埋一二角除褲屙
屙完啲魚會黎食

要除wetsuit都幾大陣仗
一陣痾得唔好夾左啲係bcd, regulator, wetsuit入面

有問題想請教巴打
我未試過潛水/浮潛 嚟緊5月中去峴港想試下
但會帶埋差唔多50歲都未玩過既媽媽一齊去 諗緊玩浮潛定潛水比較適合

急起上黎你點都要屙 上黎再洗

首先你同伯母怕唔怕水
然後就係身體狀況 有心臟病氣喘高血壓唔潛得水
其實連浮潛都唔好
伯母如果係穩陣派就浮潛啦 如果肯試新野就試下潛水

不過最最最重要 浮同潛都一定要搵信譽好既鋪頭
外國人會比本地人重視安全

我同媽媽都識游水 我好鍾意玩水上活動
媽媽身體都好健康 但佢驚危險 成日話睇新聞浮潛/潛水好易有意外
即係搵外國人既潛水團比本地團好？
真係麻煩哂巴打

我個人覺得鬼佬係比較重視安全
玩咩都好 記得時刻注意同行者 唔好掛住玩

唔該巴打

留名

想問下巴打遲啲如果想同女朋友黎搵你學潛水 一日搞唔搞得店加落埋水
同埋講唔講到英文 因為女朋友係日本人

一般o仔起碼3日2夜
如果只係體驗潛水 三個鐘就得
不過黎綠島好少即日來回

英文無問題啦 巴打羨慕死連登仔

因為之前上YouTube 睇人去綠島潛水都係即日落埋水 咁我諗應該係體驗潛水 唔該巴打先 去綠島前就tg你

無問題 建議6月底前八月之後
避開暑假人太多

一個人過黎綠島搵你帶fundive得唔得?身邊冇friend 玩潛水
定係你會group埋其他散客一齊fundive?我都ok的

同埋巴打教唔教nitrox?

如果你黎果幾日有其他客就會一齊潛
無就單對單 當然價格會唔一樣啦

有我可以教高氧 有興趣可以tg我

話說巴打有無潛水電腦推介？
同埋潛水殻，電筒啲o ring係咪應該每次潛完都最好拆黎洗下？

請問巴打如果一次過考晒ow+aow會唔會太辛苦呢？

巴打幾多預算 淨係玩潛水定有自潛？
一般都係d4i 貴既有新出既d5 平既推薦mares smart
小弟用緊

Oring 要上油唔洗洗 但我唔建議每次潛都拆黎洗
我自己意見係見到唔夠油再上就得
成日拆裝個oring 鬆左反而會入水

我個人意見係先考ow 潛多幾支先考aow
一來避免你學ow學完唔鐘意 或者唔夠好
甚至比人食訂
多幾支打好基礎先
當然要直上aow最快我見5日4夜都有 不過辛苦好多巴打要吸收得快

黎緊都想去綠島考aow同高氧
單人有冇得報

一個人一樣開班 但價格會比兩人同行貴啲
有興趣tg我啊

綠島真心正 綠島真係有鹿食

Lm 5月去

島上既鹿肉都係入口
梅花鹿唔打得